﻿소매치기임? 안알랴줌!
=====================

문서의 구조
-----------

* 목차
    * 개요
    * 게임 화면
    * 진행
    * 게임 플레이 시스템
    * 스코어링 시스템
* (TBD)로 표시된 것은 추후에 고려할 것으로, 우선 구현 대상에서 제외된다.

개요
----

* 컨셉: 소매치기 주인공이 들키지 않고 열심히 손님들을 털어버리는 게임
* 요약: 2D 탑뷰 러닝 소매치기 게임(?)
* 게임 조작 방식: 소매치기를 시도하는 손 - 방향에 따라 2개, 이동 - 방향에 따라 2개
    * 모바일: 온스크린 버튼 4개
    * PC: 키 4개 (각각 Q, W, 왼쪽 방향키, 오른쪽 방향키)

게임 화면
----

게임이 시작하면 상단에 게이지와 정산 스코어가 표시된다.

모바일 기준으로 하단에는 좌우 이동 버튼과 소매치기 버튼이 존재한다 <왼쪽방향이동, 왼소매치기, 오른소매치기, 오른쪽 방향이동>

플레이어블 캐릭터가 이동할 수 있는 라인은 3줄, 시민들이 내려오는 라인은 4줄이다.
아베씨와 경찰은 플레이어블 캐릭터의 라인을 공유한다.

진행
----

초기화면
게임플레이 (계속 정산된다)
결과화면 (조작 -> 초기화면)

게임 플레이 시스템
------------------

* **플레이어**: 소매치기 범인

자유도: 좌우 이동, 손을 한 쪽으로 뻗어 근방에 있는 시민에게 소매치기를 시도함

제약: 손을 뻗고 0.3초 동안 freeze

* **NPC**: 시민, 경찰, 아베

**시민** - 학생, 직장인 남성, 직장인 여성, 산타, 어린이, 노인 
커리어 우먼과 산타의 등장 빈도는 낮다.

4명의 시민(학생, 직장인남성, 직장인 여성, 산타)은 소매치기의 타이밍 난이도가 차이가 난다. 다만 산타는 낮은 확률로 등장하며 큰 점수를 준다.
시민의 진행방향은 위에서 아래로, 플레이어블 캐릭터의 진행방향은 아래쪽에서 위쪽으로 진행하게 된다.

그 외 시민(어린이, 노인)은 소매치기가 불가능하다. 소매치기를 시도하면 게이지가 오른다.
소매치기가 성공할때마다 카운트한다.


* 시민의 소매치기 인식범위 : 
  소매치기의 성공여부 3단계로 분류한다. 1.0,2.0,3.0으로 분류한다.

  가장 넓은 3.0의 성공넓이는 학생,산타로 제한한다.
  중간인 2.0은 샐러리맨으로 한다.
  1.0은 커리어우먼이다.
  그리고 인식범위는 모두 동일한 3.0이다.
  즉, 3.0 범위 이내에서 성공범위 안에 들어가지 않은 상태에서 물건을 가진 방향으로 소매치기를 시전할때에는 실패와 동시에 게이지가 차오르고, 소매치기를 목격한 캐릭터 위에 느낌표를 출력한다.
  소매치기가 성공했을때는 물음표를 출력한다. 또한, 물건이 사라졌을때의 이미지로 변경한다.

  예외적으로, 어린이와 노인은 인식범위가 없고, 소매치기의 성공넓이도 1.0이다. 물론 소매치기 범위에서 소매치기를 사용하면 게이지가 차오르고 느낌표가 떠오른다.

                                                         

     
**아베**

수시로 위쪽 화면에서 아베씨가 나오는 신호가 울리고 아베씨가 내려온다. 만약 부딪히게 된다면 게임오버.
아베쪽에게 손매치기를 시도해도 아무일도 일어나지 않는다.

**경찰**

플레잉블 캐릭터가 시민의 인식범위 이내에서 소매치기가 실패하면 게이지가 차오르고, 아래쪽에서도 경찰이 소매치기 뒤에 나타난다.
이 상태에서  계속해서 소매치기가 실패할경우 게이지가 차오르게 되고, 게이지가 4칸이 된 순간 아래쪽 경찰이 무조건 플레이어를 검거하게 된다.

5초에 한칸씩 게이지가 줄어든다.

스테이지를 도입할 수 있다. (TBD)

스코어링 시스템
---------------

스코어링 시스템을 사용하는 부분은 게임 진행상태에서 상단부분과, 게임이 종료된 이후에 사용한다.


**게임 정산**
아베씨에게 잡히거나, 경찰에게 잡혔을때 게임이 종료된다.
이 상태에서 결과 화면에 카운트숫자와 정산스코어를 표시한다.
4명의 시민(학생, 남자 직장인, 여자 직장인, 산타)의 소매치기 횟수를 옆에 표시하고, 마지막으로 스코어를 표시한다.

* 시민 소매치기의 정산 : $ 단위로 
  학생 - 1명당 50$
  직장인 남성 - 1명당 500$
  직장인 여성 - 1명당 2000$
  산타 - 1명당 2000$
